\defmathtask[task=25,variant=7,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 17 Mar 2017}

\Large Основания \( BC \) и \( AD \) трапеции \( ABCD \) равны соответственно \( 3 \) и \( 12 \).
Докажите, что треугольники \( CBD \) и \( BDA \) подобны.

% task text
\begin{solution}
  Углы \( ADB \) и \( DBC \)~---~внутренние накрест лежащие при
  \( AD\parallel BC \) и секущей \( BD \), и, следовательно, равны.
%
  \vskip -\parskip\relax
  \vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  Треугольники \( CBD \) и \( BDA \) подобны по углу и двум пропорциональным смежным сторонам:
  \begin{enumerate}
  \item \( \angle DBC = \angle ADB \)
  \item \( {BC} : {BD} = 3:6 = 1/2 \)
  \item  \( BD : AD = 6 : 12 = 1/2 \)
  \end{enumerate}
  что и требовалось доказать.
\end{solution}


% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
